Ik werd meegesleept door woede; wraak alleen begiftigde me met kracht en kalmte; het vormde mijn gevoelens en stond me toe om te rekenen en kalmte in periodes waarin anders delirium of de dood zou mijn deel zijn geweest.
